<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Twitter on #atR://Hernán Escudero</title>
    <link>https://hernanescu.github.io/categories/twitter/</link>
    <description>Recent content in Twitter on #atR://Hernán Escudero</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-es</language>
    <lastBuildDate>Wed, 19 Dec 2018 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://hernanescu.github.io/categories/twitter/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Mirá como nos ponemos: una mirada a la twittósfera</title>
      <link>https://hernanescu.github.io/2018/12/mira-como-nos-ponemos/</link>
      <pubDate>Wed, 19 Dec 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://hernanescu.github.io/2018/12/mira-como-nos-ponemos/</guid>
      <description>Es claro que el movimiento de mujeres llegó para quedarse (y en buena hora). En estos últimos días, la denuncia de la actriz Thelma Fardín generó una oleada más que necesaria donde muchas mujeres se sintieron lo suficientemente acompañadas y empoderadas para hacer lo propio con otros hombres que las han violentado o abusado. Como hombre, me genera una auténtica repulsión saber que hay congéneres capaces de hacer atrocidades semejantes y desde mi humilde lugar como sociólogo y analista no puedo hacer gran cosa salvo dar la batalla donde corresponde: deconstruir propias prácticas y micromachismos, así como también instar a otros hombres a que hagan lo propio.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>La máquina de scrapear: Twitter</title>
      <link>https://hernanescu.github.io/2018/12/maquina-scrapear/</link>
      <pubDate>Fri, 07 Dec 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://hernanescu.github.io/2018/12/maquina-scrapear/</guid>
      <description>Una de las cosas más fascinantes de esta clase de herramientas es usarlas para organizar información que existe de manera “pública” (ya veremos por qué las comillas). Usando internet y las redes sociales dejamos un auténtico reguero de información que de tan abundante y compleja que es, resulta por momentos inabordable.
Al empezar a estudiar R y lo que es big data, lo primero que pensé es que sería interesante (y por qué no, divertido) poder usar esta herramienta para relevar información de Twitter, la red social de opinión por excelencia.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>